\documentclass[easypeasy.tex]{subfiles}
\chapter{Die Entzugsphase}
\begin{document}

Bis zu drei Wochen nach deiner letzten Sitzung kannst du unter Entzugserscheinungen leiden, die aus zwei ganz unterschiedlichen Faktoren bestehen.
\begin{enumerate}
  \item Dopamin-Entzugserscheinungen, dieses leere, unsichere Gefühl, das dem Hunger ähnelt, das als Heißhunger oder ein "Ich muss etwas tun"-Gefühl bezeichnet wird.

  \item Psychologische Auslöser bestimmter äußerer Reize wie Werbung, Online-Surfen, Telefongespräche usw.
\end{enumerate}

Wenn du diese beiden Faktoren nicht verstehst und nicht unterscheidest, ist es schwierig, mit der Willenskraftmethode Erfolg zu haben, und das ist der Grund, warum viele, die es schaffen, wieder in die Falle tappen. Obwohl die Dopamin-Entzugserscheinungen keine körperlichen Schmerzen verursachen, solltest du ihre Kraft nicht unterschätzen. Wir sprechen von "Hungerschmerzen", wenn wir einen Tag lang nichts gegessen haben; vielleicht knurrt der Magen, aber es gibt keine körperlichen Schmerzen. Trotzdem ist der Hunger eine starke Kraft und wir werden wahrscheinlich sehr gereizt, wenn wir keine Nahrung haben. Es ist ähnlich, wie wenn sich unser Körper nach einem Dopaminrausch sehnt, nur mit dem Unterschied, dass unser Körper Nahrung braucht und kein Gift. Mit der richtigen Einstellung sind die Entzugserscheinungen leicht zu überwinden und verschwinden sehr schnell.

Nach ein paar Tagen Abstinenz mit der Willenskraft-Methode verschwindet das Verlangen nach Dopaminschüben schnell wieder. Es ist der zweite Faktor, die Gehirnwäsche, der Schwierigkeiten bereitet. Der Nutzer hat sich angewöhnt, seine Entzugserscheinungen zu bestimmten Zeiten und Anlässen zu lindern, was zu einer Assoziation von Gedanken führt (\textit{"Ich habe einen Ständer, also muss ich Pornos schauen."} oder \textit{"Ich liege mit meinem Laptop im Bett und muss eine Sitzung haben, um mich glücklich zu fühlen"}). Der Effekt lässt sich am besten mit einem Beispiel veranschaulichen: Du hast ein Auto und der Blinker ist links, bei deinem nächsten ist er rechts. Du weißt, dass er rechts ist, aber ein paar Wochen lang schaltest du die Scheibenwischer ein, wenn du blinken willst.

Beim Anhalten ist es ähnlich: In den ersten Tagen wird der Auslösemechanismus zu bestimmten Zeiten aktiviert. Deshalb ist es wichtig, der Gehirnwäsche von Anfang an entgegenzuwirken, damit diese Anzeichen und Auslöser schnell verschwinden. Bei der Willenskraftmethode bläst der Nutzer Trübsal, weil er glaubt, dass er ein Opfer bringt, und wartet darauf, dass der Drang nachlässt - weit davon entfernt, diese Auslöser zu beseitigen und sie sogar zu verstärken. Ähnlich verhält es sich mit dem Guru-Denken: Der Nutzer fragt sich, wann er zum Gott wird, und verlangt sogar, dass er diese Gedanken nicht haben darf, was den Weg für Selbsthass und Versagen ebnet.

Ein häufiger Auslöser ist das Alleinsein, besonders bei gesellschaftlichen Veranstaltungen mit Freunden. Der Ex-Konsument, der andere Methoden anwendet, ist bereits unglücklich, weil er seiner üblichen Stütze oder seines Vergnügens beraubt ist. Ihre Freunde sind mit ihren Partnern zusammen und verhalten sich intim. Der Nutzer ist entweder Single oder 'bekommt' aus irgendeinem Grund nichts von seinem Partner und genießt nun nicht mehr, was eigentlich ein angenehmer gesellschaftlicher Anlass sein sollte. Die vorhandenen Wasserrutschen im Gehirn führen sie zu Pornos, was einfacher ist, als ihren Partner zu umwerben.

Da sie den Anspruch auf Sex mit ihrem Wohlbefinden verbinden, erleiden sie nun einen dreifachen Schlag und die Gehirnwäsche wird sogar noch verstärkt. Wenn sie entschlossen sind und lange genug durchhalten können, akzeptieren sie schließlich ihr Schicksal und machen mit ihrem Leben weiter. Ein Teil der Gehirnwäsche bleibt jedoch bestehen. Der zweitschlimmste Aspekt ist, dass der Nutzer zwar aufgehört hat, sich aber auch nach mehreren Jahren noch bei bestimmten Gelegenheiten nach "einem letzten Besuch im Harem" sehnt. Sie sehnen sich nach einer Illusion, die nur in ihrem Kopf existiert und quälen sich unnötig.

Selbst unter EasyPeasy ist das Reagieren auf Auslöser das häufigste Versagen. Der Ex-Nutzer neigt dazu, Internetpornos als eine Art Placebo oder Zuckerpille zu betrachten. Er denkt: \textit{"Ich weiß, dass Pornos nichts für mich tun, aber wenn ich denke, dass sie es tun, dann werden sie bei bestimmten Gelegenheiten hilfreich sein."} Auch wenn eine Zuckerpille keine tatsächliche körperliche Hilfe bietet, kann sie eine starke psychologische Hilfe sein, um echte Symptome zu lindern, und ist daher ein Vorteil. Internetpornos und gewohnheitsmäßige Selbstbefriedigung sind jedoch keine Zuckerpillen. Warum? Pornos erzeugen die Symptome, die sie lindern, und hören auf, sie vollständig zu lindern.

Es ist vielleicht einfacher, die Wirkung bei einem Nichtkonsumenten oder einem Konsumenten zu verstehen, der mehrere Jahre lang erfolgreich aufgehört hat. Nimm den Fall eines Nutzers, der seinen Partner verliert. In solchen Momenten ist es durchaus üblich, mit den besten Absichten zu sagen: \textit{"Geh doch mal in den Harem, das wird dich beruhigen."} Wenn du das Angebot annimmst, wird es keine beruhigende Wirkung haben, denn es gibt keine Dopaminabhängigkeit und damit auch keine Entzugserscheinungen. Im besten Fall wird es ihnen nur einen kurzen psychologischen Schub geben.

Auch nach der Sitzung ist die ursprüngliche Tragödie noch da. Sie wird sogar noch verstärkt, weil die Person jetzt unter Entzugserscheinungen leidet und die Wahl hat, ob sie es aushält oder die Wasserrutschen wiederholt, um die Kette des Elends von vorne zu beginnen. Alles, was die Pornos gebracht haben, war ein flüchtiger psychologischer Schub, den auch ein Buch oder ein guter Film hätte bringen können, selbst ein schlechter. Viele Nichtnutzer und Ex-Nutzer sind durch solche Erlebnisse wieder süchtig geworden. Mach dir das ganz klar vor Augen: Du brauchst den Dopaminrausch nicht und quälst dich nur noch mehr, wenn du ihn weiterhin als eine Art Stütze oder Ansporn betrachtest. Es gibt keinen Grund, unglücklich zu sein.

Orgasmen machen keine guten Beziehungen aus; meistens ruinieren sie sie sogar. Denke auch daran, dass es nicht ganz stimmt, dass diejenigen, die ihre Zuneigung öffentlich zeigen, jede Gelegenheit genießen. Intimität genießt man am besten im Privaten, wo die Partner ohne Peinlichkeit reagieren können. Du musst kein orgasmusbedingter Dopamin-Süchtiger sein. Wenn er das natürliche Ergebnis einer Reihe von Lebensereignissen ist, ist das in Ordnung, aber genieße die Gelegenheit und das Leben ohne ihn.

Da sie Pornos an sich nicht als angenehm empfinden, denken viele Nutzer: \textit{"Wenn es doch nur 'saubere' Internetpornos gäbe."} Es gibt saubere Softpornos, aber wer sie ausprobiert, stellt schnell fest, dass sie Zeitverschwendung sind. Mach dir klar, dass der einzige Grund, warum du Pornos konsumierst, der Dopaminrausch ist. Sobald du das Dopaminverlangen nach Pornos los bist, hast du kein Bedürfnis mehr, deinen Online-Harem zu besuchen.

Egal, ob die Entzugserscheinungen auf tatsächliche Dopamin-Entzugserscheinungen oder auf Trigger- und Auslösemechanismen zurückzuführen sind, akzeptiere sie. Der körperliche Schmerz ist nicht vorhanden und mit der richtigen Einstellung wird es auch kein Problem sein. Mach dir keine Sorgen über den Entzug, das Gefühl selbst ist nicht schlimm. Das Problem ist die Assoziation mit dem Verlangen und dem Gefühl der Verweigerung. Anstatt Trübsal zu blasen, erkenne es an: \textit{"Ich weiß, was das ist, das ist der Entzugsschmerz von Pornos. Darunter leiden Nutzer ihr ganzes Leben lang und bleiben süchtig. Nicht-Nutzer leiden nicht unter diesen Schmerzen, das ist ein weiteres der vielen Übel dieser verlogenen Sucht. Es ist wunderbar, dass ich dieses Übel aus meinem Gehirn vertreibe!"}

Mit anderen Worten: In den nächsten drei Wochen wirst du ein leichtes Trauma in deinem Körper haben, aber während dieser Wochen und für den Rest deines Lebens wird etwas Wunderbares passieren. Du wirst dich von einer schrecklichen Krankheit befreien, wobei der Bonus das leichte Trauma mehr als aufwiegt und du die Entzugserscheinungen sogar genießen kannst. Sie werden zu Momenten des Vergnügens, wie ein aufregendes Spiel, um den pornografischen Bandwurm, der in deinem Magen lebt, auszuhungern. Du musst ihn drei Wochen lang aushungern, während er versucht, dich ins Bett zu locken, um ihn am Leben zu erhalten.

Manchmal wird er versuchen, dich unglücklich zu machen. Manchmal wirst du unvorbereitet erwischt. Du bekommst eine Porno-URL oder stolperst im Internet über etwas und vergisst, dass du aufgehört hast, ein leichtes Gefühl der Entbehrung, wenn du dich daran erinnerst. Bereite dich auf diese Tricks im Voraus vor. Egal, wie groß die Versuchung auch sein mag, mach dir klar, dass sie nur wegen des Monsters in deinem Körper da ist und dass du jedes Mal, wenn du der Versuchung widerstehst, einen weiteren moralischen Schlag im Kampf ausgeteilt hast.

Was auch immer du tust, versuche nicht, die Pornos zu vergessen. Das ist einer der Gründe, warum PMOler, die die Willenskraftmethode anwenden, stundenlang in Depressionen versinken. Sie versuchen, jeden Tag zu überstehen, in der Hoffnung, dass sie es irgendwann einfach vergessen werden. Es ist wie mit dem Nicht-Schlafen-Können: Je mehr du dir Gedanken darüber machst, desto schwieriger wird es. In den ersten Tagen wird dich das "kleine Monster" immer wieder daran erinnern und du wirst nicht in der Lage sein, es zu vermeiden. Solange es noch Laptops, Smartphones und Zeitschriften gibt, wirst du ständig daran erinnert.

Der Punkt ist, dass du es nicht vergessen musst, denn es passiert nichts Schlimmes. Es passiert etwas Wunderbares, auch wenn du tausendmal am Tag daran denkst. \textbf{Genieße jeden Moment und erinnere dich daran, wie wunderbar es ist, wieder frei zu sein. Erinnere dich an die pure Freude darüber, dass du dich nicht mehr quälen musst.} Wie schon gesagt, wirst du feststellen, dass die Qualen zu Momenten der Freude werden und du wirst überrascht sein, wie schnell du die Pornos dann vergisst.

Was auch immer du tust: \textit{Zweifle nicht an deiner Entscheidung}. Sobald du anfängst zu zweifeln, wirst du anfangen, Trübsal zu blasen, und es wird noch schlimmer. Nutze stattdessen den Moment des Trübsal blasens und wandle ihn in einen Ansporn um. Wenn die Ursache eine Depression ist, dann erinnere dich daran, dass es das ist, was der Porno mit dir gemacht hat. Wenn du von einem Freund eine URL weitergeleitet bekommst, sagst du voller Stolz: \textit{"Ich bin froh, dass ich das nicht mehr brauche.} Das wird sie verletzen, aber wenn sie sehen, dass es dich nicht stört, sind sie schon halbwegs bereit, sich dir anzuschließen.

Erinnere dich daran, dass du unglaublich gute Gründe hast, damit aufzuhören. Erinnere dich an die Kosten und frage dich, ob du wirklich riskieren willst, dass dein Körper und dein Geist versagen und du unter einem Bann stehst. Sei achtsam gegenüber den Bemühungen des kleinen Monsters, die Gefahren zu minimieren, und vor allem: Denke daran, dass das Gefühl nur vorübergehend ist und jeder Moment ein Moment näher an deinem Ziel ist.

Manche Nutzer befürchten, dass sie den Rest ihres Lebens damit verbringen müssen, die "automatischen Auslöser" rückgängig zu machen. Mit anderen Worten, sie glauben, dass sie sich ihr Leben lang mit Hilfe von Psychologie vormachen müssen, dass sie keine Pornos brauchen. Das stimmt nicht, denn der Optimist sieht die Flasche als halb voll und der Pessimist als halb leer. Im Fall der Pornografie ist die Flasche leer und der Nutzer sieht sie als voll an. Es gibt keine Vorteile, Internetpornos zu nutzen. Es ist der Nutzer, der durch eine Gehirnwäsche davon überzeugt wurde. Wenn du dir erst einmal sagst, dass du keinen Orgasmus brauchst, wenn du Pornos benutzt, brauchst du es bald gar nicht mehr zu sagen, weil du die schöne Wahrheit selbst siehst. Es ist das Letzte, was du tun musst; sorge dafür, dass es nicht das Letzte ist, was du tust.

\end{document}
